<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<conteudo>
    <postagem codigo="1">
        <titulo>A melhor game engine para criar jogos</titulo>
        <corpo>
        Nos últimos anos nós tivemos uma grande democratização no processo de desenvolvimento de jogos. Hoje temos acesso a diversas ferramentas de ponta por um preço relativamente baixo ou até mesmo gratuitamente.

E com tantas opções na nossa frente, é inevitável surgir a famosa pergunta:
        </corpo>
        <corpo_2>
        Qual é a melhor game engine?
        </corpo_2>
        <corpo_3>
            Na minha opinião, essa pergunta – que é o principal questionamento de quem está iniciando no desenvolvimento de games – está intrinsecamente errada.

            Ela não contempla duas coisas importante: o que será criado com a ferramenta, e quem a utilizará.

            Sem a inclusão dessas duas variáveis, a pergunta se torna um convite ao erro.

            Então, reformulando, eu acredito que a pergunta que você deve se fazer é a seguinte:
        </corpo_3>
        <corpo_4>
            “Qual é a melhor game engine para mim, levando em conta o jogo que eu quero criar?”
        </corpo_4>
        <corpo_5>
            Como exercício (e diversão) deixa eu te dar um exemplo do dia de alguém que não inclui as variáveis “para quem?” e “para que?” na hora de escolher a sua ferramenta de corte.   
        </corpo_5>
        <corpo_6>
           “Pela manhã, ele está no quintal com um serrote cortando um pedaço de madeira pra colocar na mesa de casa. Depois lava o serrote e começa a cortar a carne em bifes para fazer o almoço. Depois de almoçar, seu filho de 6 anos precisa cortar papel colorido pro trabalho da escola e você empresta seu serrote. De noite, no jantar, usa o serrote para cortar à francesa uma pizza família.”
        </corpo_6>
        <corpo_7>
            Soa absurdo, não soa? Mas é o que algumas pessoas fazem quando se trata de escolha dos programas que usam para criar jogos.
        </corpo_7>
        <corpo_8>
            Agora, talvez, você esteja convencido de que a pessoa que utilizará uma game engine é fundamental na hora de escolher qual ferramenta será mais adequada para ela.
        </corpo_8>
        <corpo_9>
        </corpo_9>
        <corpo_10>
        </corpo_10>
        <imagem fileName="img_a.jpg">pizza.jpg</imagem>
    </postagem>
    <postagem codigo="2">
        <titulo>Quanto tempo leva pra criar um jogo sozinho?</titulo>
        <corpo>
            Criar um jogo não é uma tarefa fácil, ainda mais quando estamos desenvolvendo sozinhos.

Esse cenário está se tornando cada vez mais comum aqui no Brasil.

Várias pessoas estão produzindo seus próprios games para realizar seus sonhos de ter um jogo publicado ou até mesmo ter algum rendimento extra.
        </corpo>
        <corpo_2>    
            O problema é que quando chega na hora de sentar e desenvolver um jogo de fato, uma das dúvidas que surgem é a seguinte: quanto tempo leva para fazer um jogo sozinho?
            Por isso que eu quero conversar a respeito com você!
        </corpo_2>
        <corpo_3>
            Mais importante do que tempo para criar jogos sozinho

        </corpo_3>
        <corpo_4>
             Para determinar o tempo de desenvolvimento de um jogo, antes você precisa saber quais são as suas habilidades

Com essa informação, você vai poder determinar o melhor tipo de projeto para você desenvolver. 

Pense que você é um artista gráfico que sabe pouco de programação e design, mas quer criar um jogo sozinho. Qual gênero de jogo abaixo você, como artista, desenvolveria:
        </corpo_4>
        <corpo_5>
            1-Corrida   
        </corpo_5>
        <corpo_6>
            2-RPG
        </corpo_6>
        <corpo_7>
            3-Point-and-click

        </corpo_7>
        <corpo_8>
            Pense de forma prática: se você quisesse criar um jogo de corrida, o desenvolvimento de um game do gênero teria foco em física e design de levels.

Se optasse por criar um RPG, seria necessário investir bastante tempo na implementação de sistemas de níveis, batalhas e outras tantas complexidades que jogos do gênero possuem.

Já no point-and-click, você como artista poderia investir seu tempo na criação na parte visual do jogo enquanto game design e programação são mais fáceis de serem implementados.

Ou seja, games do gênero point-and-click são mais fáceis de serem desenvolvidos por pessoas que não têm ou têm pouca habilidade nas outras áreas de desenvolvimento de um jogo.
        </corpo_8>
        <corpo_9>
        Durante a concepção das ideias para jogos, muitas vezes fica fácil de extrapolar e pensar em ideias para jogos que vão além da nossa capacidade de produção.

Pode ser que o game fique grande demais e seu desenvolvimento se torna quase interminável, se arrastando por meses ou até anos e gerando frustrações.

Se você está trabalhando nos primeiros jogos ou fazendo eles sozinho, o caminho que recomendo é desenvolvedor jogos pequenos e ir ganhando experiência no processo.
        </corpo_9>
        <corpo_10>
        </corpo_10>
        <imagem fileName="img_b.jpg">time.jpg</imagem>
    </postagem>
    
    <postagem codigo="3">
        <titulo>4 Lugares para publicar seu jogo</titulo>
        <corpo>
            Você passou por muita coisa até aqui.

Aprendeu uma game engine, viu dezenas de entrevistas com desenvolvedores de sucesso, aprendeu um pouco sobre arte gráfica, áudio, gerenciamento de projetos, game design, dentre muitas outras coisas.
        </corpo>
        <corpo_2>    
Neste artigo eu selecionei algumas das principais lojas online onde você pode publicar seus jogos. A seleção vai desde plataformas simples e gratuitas até as lojas virtuais de grandes empresas a  Microsoft.
        </corpo_2>
        <corpo_3>
            App Store (iOS)

        </corpo_3>
        <corpo_4>
             A Apple possui um programa para cadastro de desenvolvedores que queiram publicar aplicativos em sua loja, ficando com uma comissão de 30% sobre os ganhos. É preciso criar uma conta de desenvolvedor no serviço e pagar uma taxa anual de 99 dólares para poder publicar apps e jogos.
        </corpo_4>
        <corpo_5>
           Microsoft
        </corpo_5>
        <corpo_6>
Para lançar jogos para dispositivos como Xbox e Windows 10, a Microsoft possui um programa chamado Independent Developer (ID@XBOX), no qual é possível aplicar e participar de uma seleção que possibilitará ao desenvolvedor obter SDKs, kits de desenvolvimento e suporte para lançamento do game na plataforma da companhia.
        </corpo_6>
        <corpo_7>
            Google Play

        </corpo_7>
        <corpo_8>
            A Google Play abrange as centenas de milhares de aplicativos para dispositivos Android. O processo de aprovação de um app na loja pode durar pouco tempo – chegando até a 4 horas dependendo do app -, com uma taxa única de US$25 para obter a conta de desenvolvedor. A comissão cobrada é de 30% sobre as vendas.
        </corpo_8>
        <corpo_9>
        Steam

        </corpo_9>
        <corpo_10>
        A Steam é uma das plataformas mais acessadas por jogadores do mundo todo, possui produções de sucesso e mais de 14 mil títulos em sua base. Para ajudar desenvolvedores independentes a conquistarem um lugar dentro de sua plataforma, ela conta com o sistema da Steam Greenlight.


Nesse método de publicação, você coloca o seu jogo para ser votado pela comunidade de jogadores da Steam. Se a comunidade te apoiar, você ganha o direito de publicar seu jogo na Steam. É preciso pagar uma taxa única (R$ 169,90 em 2017) para participar deste processo.
        </corpo_10>
        <imagem fileName="img_c.png">sell.png</imagem>
    </postagem>
</conteudo>